隱瞞劉曉波病情兼延誤醫治 全球譴責中共：蓄意謀殺

【本報訊】諾貝爾和平獎得主劉曉波肝癌末期送院消息舉世震驚。海內外各界批評中共當局刻意隱瞞、延誤治療，無異於「蓄意謀殺」劉曉波；北京異見人士胡佳直指「不讓你知道病情到最後無法逆轉，這是消極政治謀殺」，前中共總書記趙紫陽的秘書鮑彤批評官方難辭其咎；美國之音、美國明鏡網、王丹等亦轟當局「謀殺」劉曉波。當局至今仍欲封鎖劉曉波的消息。

劉曉波夫婦的朋友野渡昨引劉的家人稱，劉曉波的癌細胞已轉移。本港中國人權民運信息中心指，目前劉曉波獲妻子劉霞、哥哥劉曉光等5名親屬陪伴，中心昨與其家屬通電話時劉霞亦在旁，但因有公安監視不便講話，劉曉波的家人指，劉病情不樂觀，已無法做手術。中心稱劉曉波去年曾做過兩次電腦斷層掃描檢查，質疑當局一早已發現劉身體有問題，但不肯盡早治療及安排做手術，直指是「故意謀殺劉曉波」。
美國之音引劉曉波的好友余傑指，劉曉波在2008年被捕前的10年「精力充沛、身體狀況非常好」，何以坐幾年牢就突然診斷患未期肝癌，質疑這是中共當局對他的「慢性謀殺」；總部在美國的明鏡網昨也直指，北京隱瞞劉曉波肝癌病情，「這是謀殺」。八九學運領袖王丹先後兩次於facebook發表聲明，批評當局在劉曉波確診末期肝癌才放人是「蓄意殺人」。

鮑彤促習近平特赦劉
本身為肝硬化患者的胡佳昨對《蘋果》表示，此前並不知劉曉波是「病友」，對他突然患末期肝癌感震驚：「一般是由乙肝到肝硬化才到肝癌，他都沒有經歷過像我這樣的狀態，突然就是晚期肝癌，其中變化不可能突然變來。」胡佳批評當局刻意消極治療，加劇劉的病情，無異於政治謀殺：「確實在裏面的病例甚麽是不給劉曉波或劉霞看的。用無形方法讓你死，查到肝上面有囊腫，但不告訴你；給你繼續檢查，發現是惡性的還是不告訴你，等癌細胞擴散了，才做『人道送醫』。」
「早期不知道，中期不知道，也不採取措施，一直拖到晚期。人命關天，國家負責麽？」前中共總書記趙紫陽的秘書鮑彤得知劉曉波病情後難掩悲憤，他昨對《蘋果》表示：「一宣佈就是肝癌晚期是非常荒唐的，不是失職就是醫療事故！兩樣都是監獄的責任。」對於刻意拖延等同謀殺一說，鮑表示贊同：「這是很直爽的批評，劉的病情被隱瞞不可能是沒有目的、沒有動機的。」鮑呼籲國家主席習近平立刻特赦劉曉波：「錯誤判決、病情耽誤，再不特赦的話我不知誰還有資格被特赦！」

劉霞申海外治療不果
中國政府曾多次稱有定期給劉曉波做身體檢查、指他在獄中身體狀況良好，甚至是同類罪犯中待遇最好。但消息顯示，劉曉波被送院前甚至連本人都不清楚病情，劉霞多次要求看丈夫體檢結果都被拒。今年6月初劉霞對作家廖亦武透露，丈夫劉曉波情況很不好，已多次申請到海外治療但不果，當時她還未了解丈夫病情，直到後來才發現比預想嚴重得多，但當局警告不准向外透露。將劉霞哭訴劉曉波病情已到「不能動手術、不能化療」片段曝光的友人，也遭內地警方警告威脅。
官方聲稱收治劉曉波的瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院，住院部入口有公安駐守，除詢問訪客目的地，還檢查手提行李，有本港記者昨前往向腫瘤內科病房向護士查詢劉曉波在哪，對方回應沒有此名。劉曉波因煽動顛覆罪被判監11年，目前已在遼寧錦州監獄服刑服刑8年半，前日突傳患末期肝癌，獲「保外就醫」。

wfc

唯勸一句：來生以後，寧當民主狗，不做支那種！！！！

呢d人夠膽親身對抗中共

唔似連登仔咁得把口，之後實話鄰國內政唔關佢地事

只求佢來生唔駛再做蝗國人

支那狗 邊有好人

譴責咗都無用㗎啦

盡快支爆

不驚訝

香港獨立啦

特朗普吠都唔敢吠